
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et E de coordonnées respectives $\left(-5;5\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[PE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(9;3\right)$ et $\left(-3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[EL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[WL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(3;- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[KU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et T de coordonnées respectives $\left(10;0\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $T$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(5;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $U$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $M$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(-2;9\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer la longueur  $BU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(-10;7\right)$
Déterminer la longueur  $AE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(-1;7\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[AX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et E de coordonnées respectives $\left(-1;-8\right)$ et $\left(2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[EH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[VP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[KY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(1;-7\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $K$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(8;-4\right)$ et $\left(-10;7\right)$
Déterminer la longueur  $AH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer la longueur  $AC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[GD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(5;4\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[FG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[SL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(-3;\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[KR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(-5;8\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $X$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et U de coordonnées respectives $\left(-1;-5\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $G$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et X de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $X$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $P$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $PM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(9;1\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer la longueur  $YH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et R de coordonnées respectives $\left(2;2\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[RY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(-9;4\right)$ et $\left(-2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[TR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[XM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(-5;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $N$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et M de coordonnées respectives $\left(-1;-8\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $V$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $B$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};- \frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $T$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(-10;-6\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer la longueur  $WD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et G de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer la longueur  $SG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[ND]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[XK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{22}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};-4\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[EV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et W de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(-10;-9\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $L$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $L$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(9;-5\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer la longueur  $UF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(5;10\right)$
Déterminer la longueur  $SN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(-1;-8\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[ZL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[GB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};-2\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[RN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[DG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(-2;-4\right)$ et $\left(6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $W$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $G$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $G$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(-8;-8\right)$
Déterminer la longueur  $NV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer la longueur  $AF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[TL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[ZV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[AH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[GA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(-1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $D$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(-10;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{2};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $P$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $H$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer la longueur  $FE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(-8;-1\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer la longueur  $WK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et E de coordonnées respectives $\left(6;0\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[EK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(3;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[TH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[NG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[CA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et Q de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et F de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $F$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(-4;- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $P$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(0;\frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $D$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer la longueur  $ZK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(6;-5\right)$ et $\left(-1;-6\right)$
Déterminer la longueur  $ZG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(1;-3\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[FK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[NC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[BL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[ND]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(-9;-4\right)$ et $\left(-7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $L$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(-9;9\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $P$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $X$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et P de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(-8;6\right)$
Déterminer la longueur  $NZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(7;-8\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer la longueur  $VU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[KX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[MR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et B de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[SB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[UY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(1;-1\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(-7;-3\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{6};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $K$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $C$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(8;-6\right)$
Déterminer la longueur  $KX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer la longueur  $FV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[KB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};- \frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[VX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(3;\frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{3};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[MB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $V$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};0\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $F$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(-5;-10\right)$
Déterminer la longueur  $QK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et M de coordonnées respectives $\left(6;-3\right)$ et $\left(-8;3\right)$
Déterminer la longueur  $MV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(8;-6\right)$ et $\left(10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[TC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(-3;-7\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[MP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(2;\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[VC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $X$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(2;-3\right)$ et $\left(1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $R$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et N de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $N$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(-2;7\right)$
Déterminer la longueur  $RC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(-1;9\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer la longueur  $VS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(-2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[VM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[AY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[ZD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[VM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $U$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};-1\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $C$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et V de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $H$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $YD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(-10;-3\right)$ et $\left(-1;-7\right)$
Déterminer la longueur  $EQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[NM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et G de coordonnées respectives $\left(2;-9\right)$ et $\left(-3;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[GL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[NR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[LR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Y$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et N de coordonnées respectives $\left(4;5\right)$ et $\left(2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(-4;- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $G$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(-1;9\right)$ et $\left(7;-7\right)$
Déterminer la longueur  $XN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(3;-6\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer la longueur  $CS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(2;-9\right)$ et $\left(7;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[DQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(5;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[CX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[UW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[FV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(1;-9\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Z$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(-3;2\right)$ et $\left(6;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $P$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};2\right)$ et $\left(2;\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $L$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et D de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $G$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(0;-5\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer la longueur  $TL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et V de coordonnées respectives $\left(0;8\right)$ et $\left(-6;2\right)$
Déterminer la longueur  $UV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(-6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[VS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(-7;-3\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[SP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[NC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[CK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(1;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Y$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(4;\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Z$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et C de coordonnées respectives $\left(-4;9\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $BC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et F de coordonnées respectives $\left(-10;7\right)$ et $\left(6;-6\right)$
Déterminer la longueur  $FM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[PK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(9;0\right)$ et $\left(-4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{3};3\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[TN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $S$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};3\right)$ et $\left(-1;\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $E$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(-8;3\right)$
Déterminer la longueur  $TK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(-4;5\right)$
Déterminer la longueur  $YK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(6;7\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[HT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(-6;10\right)$ et $\left(10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[AY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[QT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[AD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et V de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(-9;-3\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(5;- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};1\right)$ et $\left(-1;\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $B$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(1;-7\right)$ et $\left(0;0\right)$
Déterminer la longueur  $BA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer la longueur  $UY$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et B de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(0;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[BP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(-5;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[VC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[CF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{3};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[PA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $V$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $E$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Q$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(-2;- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $U$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(0;-5\right)$ et $\left(-10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $AF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(2;7\right)$ et $\left(-6;0\right)$
Déterminer la longueur  $YV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(6;6\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[MN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[QF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[CL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $C$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};\frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $D$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $R$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(3;-9\right)$
Déterminer la longueur  $YU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(-10;-2\right)$
Déterminer la longueur  $LV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(-10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[SC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(-5;2\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[QA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[CQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et S de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(-5;- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[SX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $C$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(1;0\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $U$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $P$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};-4\right)$ et $\left(\frac{16}{5};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et B de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(-3;3\right)$
Déterminer la longueur  $LB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(-9;-7\right)$ et $\left(9;10\right)$
Déterminer la longueur  $WH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et D de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[DG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(-6;3\right)$ et $\left(7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[SH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[GD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{21}{5};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(-4;\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[MC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $L$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $N$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Y$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et V de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $R$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer la longueur  $QD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(6;8\right)$
Déterminer la longueur  $SA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[ZB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(0;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[GN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et P de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[PU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[KL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $C$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et W de coordonnées respectives $\left(10;8\right)$ et $\left(-8;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et M de coordonnées respectives $\left(2;\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $A$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $S$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(-9;8\right)$ et $\left(-3;0\right)$
Déterminer la longueur  $LY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(-10;-9\right)$
Déterminer la longueur  $YT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[RX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et Q de coordonnées respectives $\left(-4;9\right)$ et $\left(-8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[QP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};-1\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[PE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[WX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(-7;-3\right)$ et $\left(1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $H$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et Y de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Q$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(-3;5\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et X de coordonnées respectives $\left(5;10\right)$ et $\left(-10;-9\right)$
Déterminer la longueur  $XF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(4;8\right)$ et $\left(0;4\right)$
Déterminer la longueur  $GW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(-7;2\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[ZB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(-5;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[ZF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(4;- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(1;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[SB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(8;1\right)$ et $\left(-7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $M$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(1;2\right)$ et $\left(-10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $D$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};2\right)$ et $\left(\frac{4}{3};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $D$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(3;9\right)$ et $\left(7;-4\right)$
Déterminer la longueur  $TX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et M de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer la longueur  $FM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}